租樓每兩年搬一次屋的感覺係點樣

做租客租業主嘅樓，通常係兩年合約，一年之後業主可以隨時通知你搬走唔再租俾你，租客又要死死氣比佣AA搵第二間租盤。每兩年一次執屋打包再unpack嘅感覺究竟係點樣。

業主因樣驚遇租霸, 找客又唔見1-2個月租, 交租準時個d好客肯加小小, 好少可真係2年搬1次.

如果租客碰啱業主租租下見好價賣樓呢

租客租新樓
住殘每兩年搬一次
咁諗個心會唔會好過啲

我以前有個老細就係咁諗法
見到啲overpriced啲新樓盤
話租佢一年玩吓就走
都過癮

搬屋其實好煩。
我租左8 年，剛剛簽多2 年合約！

求業主簽五年死約

鑽牆完全唔洗諗，直接轟落去就得
gas爐冷氣呢d少少唔正常就叫業主俾錢買個新既
每兩年搬一次新屋，裝修都唔洗比錢

其實咁樣係咪無諗住買樓？

定係都照儲錢買但係慢慢儲？

係咪因為好唔想同兩老住先搬出嚟？

你覺得值唔值？租8年都無左幾十萬😖😭

單身/無仔女, 習慣搬開即係無乜雜物都係一種la.

仲要老闆級, 分分鐘當間屋係酒店, 返公多過返屋企.

買樓淨律師費, 佣金同裝修都幾十萬.

咁諗其實唔打算同香港一齊死, 其實無乜所謂.

佢係搵搬屋公司搬屋
人地幫佢pack箱還原

所以佢只係拎一兩日假就搞掂

一簽簽咗6年

同埋點解係每兩年搬一次呢，業主加你租，其他業主唔加？

定係你諗住越搬越細？

業主肯簽6年？

傻仔，好租客難求。

利申：兩層樓收租。

其實係，一兩個人無咩雜物1，2日搬得晒。貪得意住下呢度住下嗰度又得，又有租津。
不過家庭撚應該勁多嘢好麻煩。

住左6年，每次都續兩年，來緊應該會續多兩年，個租金都比市價低，所以都算合作愉快

唔係賣樓點會想租客搬

有朋友兩公婆無小朋友
租兩年處樓
又去破處

都係種享受

雙租
租自己啲樓出去收租
再租人地啲新樓玩

你出哩d post 係鬧唔醒租租
佢地有佢地戇鳩諗法

試過租3年樓業主話想自己住番要搬，簡直搵自己笨柒

交左成40萬租，搬一搬又要比幾千蚊運輸，又要比多8000 AA

所以果時租完個生約諗諗下就買左樓，舒服唔洗煩

無咩雜物 搬屋半日搞完啦
keep住住新樓

你租到3年業主先收番層樓算耐，一個唔好彩嘅，租死約一年後業主要交吉賣樓，又唔見幾千蚊佣金搬屋費用同埋精神。

我租房算啦，5000幾蚊，細細地省錢又有獨立空間

有錢人真係冇所謂叫人上嚟執
住下呢度住下嗰度幾過癮

租樓可以鑽牆？
唔係自己樓先冇所謂咩

宜家個租客同我租緊第12年
咁耐都係整過一次煤氣換過一部冷氣咁大把

鑽10個8個窿姐，又唔係蜂巢

到時業主沒收你按金就無得喊
一係自己填番

簡單直接玩法：
用大鎚爆牆

陰濕玩法：
咸水浸牆

利申：都玩過

其實幾好玩
次次都租下唔同區 試下唔同區的生活機能
Unpack係有啲煩 但搬左一兩次後就會少好多雜物
個人都會有意識少左亂買嘢

其實有好業主租樓真係唔覺有咩問題，你買樓都可以中伏啦

一黎唔係個個有擁有物業呢個慾望，二來你當係消費一種，你call 車/call g 都唔會care 第日架車/g 係咪屬於你啦

搬屋都可以比你講到係樂趣咁

仲要越來越少雜物，租租思維係特別D

租樓好處好多巴打講左
唔好處係你唔會花心機去買野佈置，例如買啲靚傢俬，擺設之類

冇錯

我都就搬啦.有無搬屋公司介紹

你個人都幾仆街
租樓租到心理不平衡
抵你一世無發達

多雜物又真係香港上一代嘅特色

咁想玩業主
你做咩唔租黎跳樓?

唔明點解要咁做，業主有佢資料可以唱衰佢

租樓係有種你隨時要搬既感覺
你個業主幾好人都好，佢可能隨時有一日要你走，可能1個月之內就要搬，你永遠唔會事前知

真心鐘意得閒搬下
本身好少執屋一執就係搬個陣大執
加上住同一度好悶 遇到痴線鄰居又可以即搬
而且都係大家價值觀唔同姐
我buy租樓 其他人buy買樓無問題架
最緊要有得揀想要咩 又自己鐘意

依家租緊邊？ 幾錢租？

遇到痴線鄰居呢個真呀
睇到樓上噪音滋擾果班苦主都覺得佢哋慘
自己一家大細又冇得同人鬥，日日拎支棍隊自己天花板

搬過一次 自己入箱叫人搬 新屋自己開箱

入伙前要清潔全屋
入箱都煩
廚房嘢 廁所嘢 床同床褥等用品 全買新
有啲到而家都未開箱就堆左雜物房 7年

有乜原因冇郁過七年嘅嘢又唔掉左佢

好少可會補通知金俾你啦，點都有一個月

你本身多雜物垃圾姐
你每次搬屋都可以清好多垃圾好治療

痴線鄰居，公屋機率大好多喎清

唔一定係癡線，多數係冇同理心嘅賤種

好似呢個支那人咁自己幾個細路跑跑跳跳又拉櫈嘈住樓下仲惡人先告狀

點對付樓下條撲街使用震樓神器

一睇你就知嚮現實係失敗者

下面嗰間係人住嘅？

本身住緊大西北，搬左去兩房380尺村屋，都係6k租左右，仲可以養埋隻喵，搬左出去真係返唔到轉頭

係咁住自己D單位既感覺

你現實一定係人生失敗者

要搵呢啲低能野做 拎成功感

係啦係啦叻喇叻喇

多咗間房放
都係書 燈 雜物 碟之類 係箱入面

可能係搬屋果時影掛
見到啲高達盒都知

幾年前有單新聞介紹百幾呎公屋裝修
有個雪櫃咁大個玻璃櫃放公仔，最頂果格係一隻hulk buster ，好撚經典

啲收集癖嘅人半間屋都用黎放公仔同公仔嘅盒

啲雜物好多係書碟家品
影音嘢 電線等等
我都覺
人愈大愈精簡

少少衫 少少擺設 電腦
幾支酒 幾對鞋 就得

試下斷捨離，同有冇錢無關
係心靈上有新嘅體驗，好多野你冇左心後先知道根本冇需要，然後多左嘅空間可以用黎做啲之前冇諗過嘅野

我知聽落好鳩

最起步就係掉走少著啲衫褲鞋襪
所有紙本野轉曬做digital

自己一個住？住開邊區最滿意？

衫唔得

你有做開 我試過斷捨離條女算唔算？身心開朗又productive咗 試咗好多嘢

你租人樓，你比佣金？

都算嘅

搬過2次屋仍然覺得煩
雖然冇乜雜物
但又要拎紙片箱pack又unpack
d傢私去新地方又未必樣樣岩放
好多野要諗過
仲要洗一舊錢

不過比自己個機會檢視每一樣野係咪仲需要都冇壞既

咁你斷過乜分享下

有幾多真係會睇

大西北搬大西北？

書囉，賣得7788,真心會翻睇嘅會搵電子書入落kindle

本身同屋企人住

係 我個有錢同事 佢比錢人搬 可以連排衫次序都叫人跟返

係啦畢咗業出嚟幾年清咗好多嘢
特登擺上網買或者揼咗佢或者捐俾人

鄧你業主慘
正常都唔俾鑽

激撚死AA9，本身想出post踩低啲租樓唔買嘅。

係㗎咩，真係唔知
咁點裝vesa mount同埋屋企入面晾衫

開一間有限公司黎做租霸

識個同事每2-3年就搬
貪可以係唔同地區周圍住

以前成日搬
住暈港九新界
排屋仔市區樓私樓唐樓村屋
啲fd就以為我好有錢住過二千幾呎
把撚咩住咁短時間
不過好耐無搬過

如果個業主有租客生約期間賣咗層樓，到交吉個租客唔合作，瀨死都唔走，個舊業主可以點合法途經請個租客搬走。按合約嚟交吉俾新業主

而家搬屋公司啲後生仔仲包埋床，衣櫃包拆安裝還原

抆灰油牆唔係好難姐

搵人做一做閒閒地都一萬幾千
你係可以自己做返既 問題係你有無咁既心機時間技術
自己搞，熟手都要幾日，唔熟既無一個星期都唔掂

兩睇
好包租公一樣難搵

我都係租完兩年計一計數就買咗樓

淨係間屋想洗錢買d嘢或整好d
都要擔心一年後搬的話唔知仲啱唔啱都冇癮
依家有自己地方
可以度啱位買嘢擺又得鑽窿又裝入牆又得
好爽

租過樓未？

咪好威？ 做埋d損人不利己既野 仲好似好醒咁 不知所謂

改地址都煩，有d 野一年先寄一次比你，有時唔醒起要改地址

你未租過樓？

你未搵過免佣？

我未揾過免佣
回答翻我問題
你租過樓未？

邊間免佣
介紹俾大家租客
以後租樓免佣

條友明顯鳩吹

有幾多免佣先得架
租樓一人一半佣是常識吧

搵過
又要約日子見面好似見工咁，有時想一次睇兩三個單位又約唔到要分幾日

太唔方便

試過6年內搬5次 因為有個屋企人同業主講野好唔客氣，獲獲都激嬲業主唔再續租，而家搬左出去唔洗再煩

每年加租嘅藉口嚟啫其實

座枱
第二個買啲晾衫架

免佣金單位 好多時業主吊高租金開價扑傻瓜

真陰公

廢中留係香港唔洗煩

晾衫架不了，好多衫晾
座枱更加不了

業主咪又係要比佣

斷捨離好時機
少左雜物發覺唔駛住咁大
慳番d錢 心情又輕鬆d

收租要交稅
又冇利息扣稅😞

淨係搞水電煤，寬頻都煩，租屋不了

有錢果啲唔志在，有租金收入之餘又可以嘆新樓，隨時收緊租果啲單位唔係 full paid 就係就快供完

你要鑽牆, 人地唔會鑽, 你咪冇人租俾你
莊閒要分清楚

隨你鐘意點諗啦

份工都係大西北係唔錯
係港島返就真係慘過屎

專揀新樓租同一時間多盤又平又多選擇

所有野全新又唔洗鍚住用

去外國唔洗租樓唔洗買樓？你訓開街架？

新樓嘅話租真係好過供

大西北三四線位置出港島，真係慘無人道

本身已經有一個單位，因為太細唔夠住，所以收租再租樓。

好開心。租樓年年贏

原本嗰一層要俾物業稅都好甘😖

九龍灣返工 日日都一粒鐘 但仲遠過港島，港島都係45分鐘左右

燒炭先直接d 對付信奉資本主義既貪婪業主

新樓除咗部電視外有晒家電，鑽孔裝層架喎，交還前買包牆之寶抆抆佢囉，油漆又咪係米白色，點幾點補油囉，唔使平滑㗎喎。

新樓放租回報少過樓按利息，祗玩啦

一次過懲罰上下三層所有單位

租新樓仲要唔洗比超貴管理費

可以講明會鑽牆先租. 其實唔係太多業主介意

仲可以每2年換新屋, 重新設計自己算幾鍾意

又唔怕遇著痴線佬鄰居, 又唔怕遇著on9業主立案法團

咁岩撞到個肯啊，佢冇按揭，亦長年唔喺香港

我background算係OK，所以佢都放心

鑽牆問題，咪玩啦.... 我搵師傅鑽開埋電視牆啲走線位，天花板裝埋 projector + 電動銀幕

訂造傢俬更加要釘拉爆..... 唔少業主 (包括我自己)係理解有咁嘅需要嘅，況且還原番又唔係天文數字

我幾時有講呀
邊撚系隻字講？
廢中有白內障定係智障？

通常唔俾人鑽牆嗰啲都係年資較淺嘅收租佬

長線投資者，寧願唔好煩，你張約簽長啲好過啦

訂造傢俬😏
租開一年生一年死一定唔會搞 訂造唔平

咁當然啦，簽一年生一年死，我都唔會租俾佢啦

我收租啲樓，基本上你唔簽兩年死約或以上，就算啦，下個...

你又煩，我又煩，又要俾錢A A

買得新樓就放租跟本唔會屎笏痕租一年就賣或收番嚟自住

係咩？ 咁何謂留係香港唔洗煩？
Topic講緊租樓2年搬一次屋咩感覺你覆乜尻野呀九唔撚搭八
係你智障定白內障定on9呀?

你地鑽牆有冇問業主先
定鑽完先算

我屋企就係咁，我做左廿幾年人搬左起碼10次屋
搬到有d唔常用既野已經費事拆箱，盡量唔買非消耗品費事到時多舊野要搬

我每年至少搬一次

無人會咁做

事實上你話唔揀租走左去佢都係最多扣到你一個月按金

你識玩專登最後一個月唔交租之後搬走都仲得

5年約係綁業主
唔係綁租客
邊個會咁傻仔

搬屋唔煩 要換晒啲住址證明最煩

個個都話係賣 轉個頭加價再租
利申8年搬左6間
有間係住左1星期

窮就咪柒租
唔洗計返通脹咩
加你幾百都唔接受真係好撚肉酸

放到咁，攝底嗰啲都唔方會攞黎用啦

我都想醒呀屌你老母~
冇錢買樓你想我點撚樣醒?
唔租唔通訓街呀！屌你老母

租金factor in左喇

岩岩出黎住既
都會搬多2-3 次
周圍試下邊到好住
高層試下，底層試下
村屋試下，宜家呢間最岩心水
搵免佣唔洗俾AA

原po好搞笑
問佢點解下面有部電視，佢話老豆喺深水埗3000蚊買返黎未用過就壞左，唔捨得掉

其實無乜野
你租得就唔會留太多野，好多雪櫃傢私果d 到時都係唔要

我識個攞綜援有租屋津貼。。。佢真係無乜所謂

有錢買樓就屌人老母，都抵鳩你冇錢

好爽，可以成日有新鮮感。
申利：一輩子未交過租

Why not?
完租果陣去五金鋪買支裝溝好哂既水泥吱返落個窿填返平就ok 啦

其實而家啲無賴租客
住咗入去鑽咗窿你都奈佢唔何
好嘅未臨走幫你封番佢

我都係勁唔好彩 租屋運
租3次屋都係一年死約就要搬，

都係同一理由話業主想搬返黎自住
搬屋搬到我忟

好彩嘅係，我終於上到車啦 ，唔使再被人迫走

兩個月按金係手
點會奈唔何？

我俾業主揾個師傅上黎報價補牆扣按金
我就真係奈佢唔何

早兩個月唔交租
你未慢慢搵人

呢種玩法夠你玩到退休，不過你老咗之後要睇仲有冇業主肯租畀你，到時你買樓既話好大機會要一炮過，因為年紀大供款期短壓測入息要求可能好高

可能做業主已經預左不過我會講明先

Topic 關我撚事？
我講嘢笑鳩你哋留喺香港等死呀柒頭
走都要俾agent食幾廿萬呀

無諗過長住係香港，走到就一炮過住house

租咗10年無搬過。第一張約55K, 啱啱續由63K減到61K簽咗兩年

租左8年 無加租 無迫遷

買樓按揭利息幾年都係無幾十萬
另外租樓d錢多出黎又可以投資
我租樓 多出黎d錢 呢幾年賺左千萬

正常租客 & 正常業主
唔洗兩年搬一次

換租客, 業主都要支出,
要搵地代放盤, 比佣
無租客就收少一兩個月租
基本電器, 裝修可能要再執過,
一筆維修支出

最高風險就係新租客係租霸

我都可以移民走架，so?
有樓嘅人就唔可以走？ 我鐘意移民再香港收租有問題？你係咪short 上腦？

不過算啦，可能你BNO都冇，或者戶口得幾千學咩人講去呢度去果度

租一年死約後業主賣樓踢走租客先係最慘
租客要再俾過佣金租樓🙈

主動權係你手上就仲可以咁講

有工人幫手pack & unpack係好啲

其實個個都講到做租霸可以點點點
但實際自己敢唔敢做先

一個人有正當職業正常社交 真係唔驚臭朵?

如果我租樓俾人, 一定查家宅, 份工唔穩定都唔會租, 廢事煩

一睇就知好租客

我業主上個租客係租霸
搞左好多個月先收到樓
仲要係收唔番原本筆錢
仲要重新裝修過間屋因為啲野爛哂
再租俾我

你以為你好撚醒目
份工穩定？做狗就有

講中你條垃圾柒頭唔洗起哂鋼既

其實兩公婆出黎做幾年野, 搵緊中位數, 都夠曬能力買上車盤啦,
不過呢到係連登, 算啦廢事講太多喇

我就唔知邊個係柒頭喇
查家宅
幾多歲呀？咁嘅智商

搬黎搬去冇家果個感覺
即係你見到件玩具/擺設好靚
你都唔會諗住買返屋企擺